周庭個人資料被盜用登記做檢測 聶德權：再延長計劃非為「造靚條數」

自 9 月 1 日普及社區檢測計劃推出以來，政府表示已錄得 128.3 萬人成功預約。前香港眾志成員周庭今早在 Facebook 表示，身份證號碼被盜用登記做檢測。公務員事務局局長聶德權今早在電台節目稱，局方發現 144 宗懷疑涉及盜用他人資料登記的個案。他強調社區檢測計劃以「願檢盡檢」為目標，並非只看參與人數，否認為「造靚條數」再延長計劃。

周庭今早上在 Facebook 表示，昨日（9 月 9 日）突然收到個發自「HKSARG」的短訊，指其身份證號碼已登記參加社區檢測計劃，提醒她去大角咀體育館接受檢測。她立即感到「好奇怪」，「我根本就冇登記參加檢測，又點解會收到政府嘅短信呢？」她質疑身份證號碼出現「被登記」的情況，導致參與檢測人數存疑，「唔講仲以為係建制派搞緊簽名，咁搞法，你話有 13 億人參加檢測我都信啦」。

lm